# Korean translations for TracSpamFilter.
# Copyright (C) 2017 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the TracSpamFilter
# project.
#
# Translators:
# YT H <dev@theYT.net>, 2014-2016
# YT H <dev@theYT.net>, 2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Trac Plugin L10N\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: trac@dstoecker.de\n"
"POT-Creation-Date: 2020-01-21 18:08+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2017-11-10 07:35+0000\n"
"Last-Translator: Dirk Stöcker <transifex@dstoecker.de>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/hasienda/Trac_Plugin-"
"L10N/language/ko/)\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.4.0\n"

#: tracspamfilter/accountadapter.py:33
msgid ""
"Interface of spamfilter to account manager plugin to check new account\n"
"registrations for spam.\n"
"\n"
"It provides an additional 'Details' input field to get more information\n"
"for calculating the probability of a spam registration attempt.\n"
"Knowledge gained from inspecting registration attempts is shared with all"
"\n"
"other spam filter adapters for this system."
msgstr ""
"신규 가입 과정에서 스팸을 검사하기 위한, 사용자 계정 플러그인에 대한 스팸 필터 인터페이스입니다.\n"
"\n"
"스팸의 등록 시도 가능성을 계산하기 위한 추가 정보를 얻기 위하여, '상세 내용' 입력 필드를 추가합니다.\n"
"등록 시도를 검사하여 얻은 정보는 시스템에 있는 다른 모든 스팸 필터 어댑터와 공유됩니다."

#: tracspamfilter/accountadapter.py:47
msgid "Details:"
msgstr "상세 내용:"

#: tracspamfilter/adapters.py:106
msgid ""
"The maximum number of bytes from an attachment to pass through\n"
"the spam filters."
msgstr "스팸 필터로 전달할 첨부 파일의 최대 바이트 수입니다."

#: tracspamfilter/admin.py:57
msgid "How many monitor entries are displayed by default (between 5 and 10000)."
msgstr "몇 개의 감시 항목을 기본으로 표시할지를 지정합니다 (5에서 10000 사이)."

#: tracspamfilter/admin.py:61
msgid "Show the buttons for training without deleting entry."
msgstr "항목을 지우지 않고 학습시키는 버튼을 표시할 지 여부입니다."

#: tracspamfilter/admin.py:69 tracspamfilter/admin.py:72
#: tracspamfilter/admin.py:299 tracspamfilter/admin.py:441
#: tracspamfilter/admin.py:533 tracspamfilter/adminreport.py:43
#: tracspamfilter/adminusers.py:48 tracspamfilter/captcha/admin.py:59
msgid "Spam Filtering"
msgstr "스팸 필터링"

#: tracspamfilter/admin.py:70 tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:19
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: tracspamfilter/admin.py:73
msgid "Monitoring"
msgstr "감시"

#: tracspamfilter/admin.py:95 tracspamfilter/filters/bayes.py:78
#, python-format
msgid "SpamBayes determined spam probability of %s%%"
msgstr "베이즈 스팸 필터가 %s%% 확률로 스팸이라고 판단함"

#: tracspamfilter/admin.py:97
#, python-format
msgid "Select 100.00%% entries"
msgstr "100.00%% 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:98
#, python-format
msgid "Select &gt;90.00%% entries"
msgstr "90.00%% 초과 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:99
#, python-format
msgid "Select &lt;10.00%% entries"
msgstr "10.00%% 미만 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:100
#, python-format
msgid "Select 0.00%% entries"
msgstr "0.00%% 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:101
msgid "Select Spam entries"
msgstr "스팸 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:102
msgid "Select Ham entries"
msgstr "햄(유효) 항목 선택"

#: tracspamfilter/admin.py:230 tracspamfilter/adminreport.py:109
#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:31
#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:32
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:29
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:30
msgid "Previous Page"
msgstr "이전 페이지"

#: tracspamfilter/admin.py:234 tracspamfilter/adminreport.py:113
#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:37
#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:38
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:35
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:36
msgid "Next Page"
msgstr "다음 페이지"

#: tracspamfilter/admin.py:251
msgid "Log entry not found"
msgstr "로그 항목이 없습니다."

#: tracspamfilter/admin.py:256 tracspamfilter/admin.py:261
#, python-format
msgid "Log Entry %(id)s"
msgstr "로그 항목 %(id)s"

#: tracspamfilter/admin.py:257
msgid "Log Entry List"
msgstr "로그 항목 목록"

#: tracspamfilter/admin.py:300
msgid "External Services"
msgstr "외부 서비스"

#: tracspamfilter/admin.py:441 tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:10
msgid "Bayes"
msgstr "베이즈 필터"

#: tracspamfilter/admin.py:493
#, python-format
msgid "(ratio %.1f : 1)"
msgstr "(비율 %.1f : 1)"

#: tracspamfilter/admin.py:495
#, python-format
msgid "(ratio 1 : %.1f)"
msgstr "(비율 1 : %.1f)"

#: tracspamfilter/admin.py:506
#, python-format
msgid "%(num)d spam"
msgid_plural "%(num)d spam"
msgstr[0] "%(num)d 스팸"

#: tracspamfilter/admin.py:508
#, python-format
msgid "%(num)d ham"
msgid_plural "%(num)d ham"
msgstr[0] "%(num)d 햄(유효)"

#: tracspamfilter/admin.py:510
#, python-format
msgid "%(num)d line"
msgid_plural "%(num)d lines"
msgstr[0] "%(num)d 행"

#: tracspamfilter/admin.py:512
#, python-format
msgid "%(num)d mixed"
msgid_plural "%(num)d mixed"
msgstr[0] "%(num)d 혼합"

#: tracspamfilter/admin.py:534
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: tracspamfilter/adminreport.py:32
msgid "How many report entries are displayed by default (between 5 and 10000)."
msgstr "몇 개의 신고 항목을 기본으로 표시할지를 지정합니다 (5에서 10000 사이)."

#: tracspamfilter/adminreport.py:43
msgid "Reports"
msgstr "스팸 신고"

#: tracspamfilter/adminreport.py:132
msgid "Report entry not found"
msgstr "신고된 항목이 없습니다."

#: tracspamfilter/adminreport.py:140 tracspamfilter/adminreport.py:147
#, python-format
msgid "Report Entry %d"
msgstr "신고 항목 %d"

#: tracspamfilter/adminreport.py:141
msgid "Report Entry List"
msgstr "신고 항목 목록"

#: tracspamfilter/adminusers.py:29
msgid "How many wiki edits are still an unused account."
msgstr "위키 수정 횟수가 해당 값 이하이면 사용되지 않은 계정으로 간주합니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:33
msgid "How many days no login are considered for dead accounts."
msgstr "해당 날 수만큼 로그인 하지 않으면 비활성 계정으로 처리합니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:38
msgid "Default mode for spam user admin panel."
msgstr "스팸 사용자 관리 패널의 기본 모드입니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:48
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: tracspamfilter/adminusers.py:58
msgid "Old or new value cannot be empty"
msgstr "이전 및 새 값을 입력해야 합니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:66
msgid "Old and new value cannot be equal"
msgstr "이전과 새 값은 같지 않아야 합니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:69
msgid "New name cannot be used in CC fields"
msgstr "새 이름이 참조 필드에 사용되어서는 안됩니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:71
msgid "Illegal user arguments passed or changing not allowed"
msgstr "전달된 사용자 인수가 올바르지 않거나, 변경이 허용되지 않습니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:73
#, python-format
msgid "%(num)d entry has been updated"
msgid_plural "%(num)d entries have been updated"
msgstr[0] "%(num)d 항목을 변경하였습니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:80
#, python-format
msgid "Username '%s' cannot be used in CC fields"
msgstr "사용자 이름 '%s'이(가) 참조 필드에 사용되어서는 안됩니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:82
#, python-format
msgid "Error for e-mail change for username '%s'"
msgstr "사용자 이름 '%s'에 대한 메일 주소 변경을 실패하였습니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:84
#, python-format
msgid "%(num)d entry has been updated for user %(user)s"
msgid_plural "%(num)d entries have been updated for user %(user)s"
msgstr[0] "%(user)s 사용자에 대한 %(num)d 개 항목을 변경하였습니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:87
#, python-format
msgid "E-mails for user %s updated"
msgstr "%s 사용자의 메일 주소를 변경하였습니다."

#: tracspamfilter/adminusers.py:116
msgid "data overview"
msgstr "데이터 개요"

#: tracspamfilter/adminusers.py:118
msgid "unused accounts"
msgstr "비활성 계정"

#: tracspamfilter/adminusers.py:120
msgid "registered accounts"
msgstr "등록된 계정"

#: tracspamfilter/adminusers.py:122
#, python-format
msgid "detailed user information for '%s'"
msgstr "'%s' 사용자에 대한 상세 정보"

#: tracspamfilter/adminusers.py:124
msgid "everything from accounts, wiki, tickets and svn"
msgstr "사용자 계정, 위키, 티켓, SVN에 존재하는 모든 사용자"

#: tracspamfilter/adminusers.py:125
#, python-format
msgid "%(num)d entry"
msgid_plural "%(num)d entries"
msgstr[0] "%(num)d 개 항목"

#: tracspamfilter/api.py:37
msgid "Submission rejected as potential spam"
msgstr "제출된 내용이 스팸으로 판단되어 거부되었습니다"

#: tracspamfilter/filtersystem.py:52
msgid "The minimum score required for a submission to be allowed."
msgstr "제출된 내용을 승인하는 데 필요한 최소 점수입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:56
msgid ""
"The karma given to authenticated users, in case\n"
"`trust_authenticated` is false."
msgstr "`trust_authenticated`가 false로 설정되었을 때, 인증된 사용자에게 부여할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:60
msgid ""
"Whether all content submissions and spam filtering activity should\n"
"be logged to the database."
msgstr "제출된 모든 내용과 스팸 필터링 활동이 데이터베이스에 기록되어야 하는지 여부입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:64
#, python-format
msgid ""
"Don't log obvious spam (Bayes >90%%, marked as spam and not\n"
"authenticated) to the database."
msgstr ""

#: tracspamfilter/filtersystem.py:68
msgid "The number of days after which log entries should be purged."
msgstr "지정한 날 수가 지난 로그 항목을 지웁니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:72
msgid "Allow usage of external services."
msgstr "외부 서비스의 사용을 허용합니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:75
msgid ""
"Skip external calls when this negative karma is already reached\n"
"by internal tests."
msgstr "내부 테스트에 의한 점수가 음의 값으로 이 값에 도달하면 외부 서비스를 통과합니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:79
msgid ""
"Skip external calls when this positive karma is already reached\n"
"by internal tests."
msgstr "내부 테스트에 의한 점수가 양의 값으로 이 값에 도달하면 외부 서비스를 통과합니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:83
msgid "Stop external calls when this negative karma is reached."
msgstr "점수가 음의 값으로 이 값에 도달하면 외부 서비스의 사용을 멈춥니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:87
msgid "Stop external calls when this positive karma is reached."
msgstr "점수가 양의 값으로 이 값에 도달하면 외부 서비스의 사용을 멈춥니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:91
msgid "Allow training of external services."
msgstr "외부 서비스에 대해 학습을 허용합니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:94
msgid ""
"Whether content submissions by authenticated users should be trusted\n"
"without checking for potential spam or other abuse."
msgstr "인증 사용자에 대해, 잠재적인 스팸이나 오용 행위에 대한 확인 없이 제출된 내용을 신뢰할 지 여부입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:100
msgid "The karma given to attachments."
msgstr "첨부 파일에 대해 부여할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:103
msgid "The karma given to registrations."
msgstr "가입에 대해 부여할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:106
msgid "The handler used to reject content."
msgstr "내용을 거부하는 데 사용할 처리기입니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:110
msgid "Interpret X-Forwarded-For header for IP checks."
msgstr "IP 검사를 위해 X-Forwarded-For 헤더를 해석합니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:114
msgid ""
"This section is used to handle all configurations used by\n"
"spam filter plugin."
msgstr "이 구역은 스팸 필터 플러그인에 대한 모든 설정을 다룹니다."

#: tracspamfilter/filtersystem.py:173
msgid "User is authenticated"
msgstr "사용자가 인증됨"

#: tracspamfilter/filtersystem.py:179
msgid "Attachment weighting"
msgstr "첨부 파일 가중치"

#: tracspamfilter/filtersystem.py:184
msgid "Registration weighting"
msgstr "가입 가중치"

#: tracspamfilter/model.py:431
msgid "external"
msgstr "외부"

#: tracspamfilter/model.py:431
msgid "internal"
msgstr "내부"

#: tracspamfilter/report.py:29
msgid "List of page types to add spam report link"
msgstr "스팸 신고 링크를 표시할 페이지 종류"

#: tracspamfilter/report.py:42
msgid "No page supplied to report as spam"
msgstr "스팸 신고할 페이지를 지정하지 않았습니다."

#: tracspamfilter/report.py:74
msgid "Reported spam"
msgstr "스팸 신고함"

#: tracspamfilter/report.py:76
msgid "Comment"
msgstr "설명"

#: tracspamfilter/report.py:78
msgid "Report spam"
msgstr "스팸 신고"

#: tracspamfilter/report.py:82
#, python-format
msgid "%(num)d spam report"
msgid_plural "%(num)d spam reports"
msgstr[0] "스팸 신고가 %(num)d 개 들어왔습니다."

#: tracspamfilter/users.py:38
#, python-format
msgid "Wiki page '%(page)s' version %(version)s modified"
msgstr "위키 페이지 '%(page)s'의 버전 %(version)s을(를) 변경함"

#: tracspamfilter/users.py:41
#, python-format
msgid "Attachment '%s' added"
msgstr "첨부 파일 '%s'을(를) 추가함"

#: tracspamfilter/users.py:45
#, python-format
msgid "Ticket %(id)s field '%(field)s' changed"
msgstr "티켓 %(id)s의 '%(field)s' 필드를 변경함"

#: tracspamfilter/users.py:48
#, python-format
msgid "Removed from ticket %(id)s field '%(field)s' ('%(old)s' --> '%(new)s')"
msgstr "티켓 %(id)s의 '%(field)s' 필드에서 제거됨 ('%(old)s' → '%(new)s')"

#: tracspamfilter/users.py:50
#, python-format
msgid "Set in ticket %(id)s field '%(field)s' ('%(old)s' --> '%(new)s')"
msgstr "티켓 %(id)s의 '%(field)s' 필드에 설정됨 ('%(old)s' → '%(new)s')"

#: tracspamfilter/users.py:56
#, python-format
msgid "Ticket %(id)s CC field change ('%(old)s' --> '%(new)s')"
msgstr "티켓 %(id)s의 참조 필드가 변경됨 ('%(old)s' → '%(new)s')"

#: tracspamfilter/users.py:60
#, python-format
msgid "Reporter of ticket %s"
msgstr "티켓 %s의 작성자"

#: tracspamfilter/users.py:62
#, python-format
msgid "Owner of ticket %s"
msgstr "티켓 %s의 소유자"

#: tracspamfilter/users.py:64
#, python-format
msgid "In CC of ticket %(id)s ('%(cc)s')"
msgstr "티켓 %(id)s의 참조에 포함됨 ('%(cc)s')"

#: tracspamfilter/users.py:67
#, python-format
msgid "Author of revision %s"
msgstr "리비전 %s의 작성자"

#: tracspamfilter/users.py:70
#, python-format
msgid "Component '%s' owner"
msgstr "컴포넌트 '%s'의 소유자"

#: tracspamfilter/users.py:73
msgid "In permissions list"
msgstr "권한 목록에 포함됨"

#: tracspamfilter/users.py:76
#, python-format
msgid "Author of report %d"
msgstr "보고서 %d의 작성자"

#: tracspamfilter/users.py:81 tracspamfilter/users.py:85
#, python-format
msgid "Voted for '%s'"
msgstr "'%s'에 대해 투표함"

#: tracspamfilter/captcha/admin.py:59
msgid "Captcha"
msgstr "보안 문자"

#: tracspamfilter/captcha/admin.py:80 tracspamfilter/captcha/admin.py:114
#: tracspamfilter/captcha/admin.py:123 tracspamfilter/captcha/admin.py:136
#: tracspamfilter/captcha/admin.py:145
#, python-format
msgid "Invalid value for %(key)s"
msgstr "%(key)s에 대한 값이 올바르지 않습니다."

#: tracspamfilter/captcha/admin.py:90
msgid "The keys are invalid"
msgstr "키가 올바르지 않습니다."

#: tracspamfilter/captcha/admin.py:102
msgid "The key or user id are invalid"
msgstr "키 또는 사용자 아이디가 올바르지 않습니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:59
msgid "CAPTCHA method to use for verifying humans."
msgstr "사람임을 확인하기 위해 사용할 보안 문자 방식입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:64
msgid ""
"By how many points a successful CAPTCHA response increases the\n"
"overall score."
msgstr "보안 문자 대답이 올바를 때 더할 점수입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:69
msgid "By how many points a failed CAPTCHA impacts the overall score."
msgstr "보안 문자 테스트를 실패했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:73
msgid ""
"Time in seconds that a successful CAPTCHA response increases\n"
"karma."
msgstr "보안 문자 대답이 올바를 때 점수를 더할 시간(초)입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:77
msgid "Time in seconds before CAPTCHA is removed."
msgstr "생성한 보안 문자를 제거할 시간 간격(초)입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:81
msgid "Time in seconds before database cleanup is called."
msgstr "데이터베이스 정리를 실행할 시간 간격(초)입니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:101
#, python-format
msgid "Human verified via CAPTCHA (%s)"
msgstr "보안 문자(%s)를 통해 사람임이 확인됨"

#: tracspamfilter/captcha/api.py:110
#, python-format
msgid "Failed CAPTCHA (%s) attempts"
msgstr "보안 문자 (%s) 시도를 실패함"

#: tracspamfilter/captcha/api.py:142
msgid "CAPTCHA failed to handle original request"
msgstr "보안 문자 처리기가 원본 요청의 처리를 실패하였습니다."

#: tracspamfilter/captcha/api.py:144
msgid "CAPTCHA verification failed"
msgstr "보안 문자 인증을 실패하였습니다."

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:34
msgid "Number of terms in numeric CAPTCHA expression."
msgstr "수식 보안 문자에 사용할 항의 수입니다."

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:38
msgid ""
"Maximum value of individual terms in numeric CAPTCHA\n"
"expression."
msgstr "수식 보안 문자의 각 항의 최댓값입니다."

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:42
msgid "multiplied by"
msgstr "곱하기"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:42
msgid "minus"
msgstr "빼기"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:43
msgid "plus"
msgstr "더하기"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:45
msgid "zero"
msgstr "영"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:45
msgid "one"
msgstr "일"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:45
msgid "two"
msgstr "이"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:45
msgid "three"
msgstr "삼"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:46
msgid "four"
msgstr "사"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:46
msgid "five"
msgstr "오"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:46
msgid "six"
msgstr "육"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:46
msgid "seven"
msgstr "칠"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:47
msgid "eight"
msgstr "팔"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:47
msgid "nine"
msgstr "구"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:47
msgid "ten"
msgstr "십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:47
msgid "eleven"
msgstr "십일"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:48
msgid "twelve"
msgstr "십이"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:48
msgid "thirteen"
msgstr "십삼"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:48
msgid "fourteen"
msgstr "십사"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:49
msgid "fifteen"
msgstr "십오"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:49
msgid "sixteen"
msgstr "십육"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:49
msgid "seventeen"
msgstr "십칠"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:50
msgid "eighteen"
msgstr "십팔"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:50
msgid "nineteen"
msgstr "십구"

#. TRANSLATOR: if compound numbers like in english are not
#. supported, simply add a "plus" command to the following
#. translations!
#: tracspamfilter/captcha/expression.py:55
msgid "twenty"
msgstr "이십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:55
msgid "thirty"
msgstr "삼십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:55
msgid "forty"
msgstr "사십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:55
msgid "fifty"
msgstr "오십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:56
msgid "sixty"
msgstr "육십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:56
msgid "seventy"
msgstr "칠십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:56
msgid "eighty"
msgstr "팔십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:56
msgid "ninety"
msgstr "구십"

#: tracspamfilter/captcha/expression.py:63
msgid "Numeric captcha can not represent numbers > 100"
msgstr "숫자 형식의 보안 문자는 100을 넘는 숫자를 표현할 수 없습니다."

#: tracspamfilter/captcha/image.py:43
msgid "Set of fonts to choose from when generating image CAPTCHA."
msgstr "이미지 형식의 보안 문자를 생성할 때 사용할 글꼴 목록입니다."

#: tracspamfilter/captcha/image.py:47
msgid "Font size to use in image CAPTCHA."
msgstr "이미지 형식의 보안 문자에서 사용할 글꼴 크기입니다."

#: tracspamfilter/captcha/image.py:51
msgid "Alphabet to choose image CAPTCHA challenge from."
msgstr "이미지 형식의 보안 문자에서 사용할 알파벳입니다."

#: tracspamfilter/captcha/image.py:56
msgid "Number of letters to use in image CAPTCHA challenge."
msgstr "이미지 형식의 보안 문자의 글자 수입니다."

#: tracspamfilter/captcha/keycaptcha.py:31
msgid "Private key for KeyCaptcha usage."
msgstr "KeyCaptcha 서비스 사용을 위한 개인 키입니다."

#: tracspamfilter/captcha/keycaptcha.py:34
msgid "User id for KeyCaptcha usage."
msgstr "KeyCaptcha 서비스의 사용자 아이디입니다."

#: tracspamfilter/captcha/recaptcha2.py:33
msgid "Private key for reCaptcha usage."
msgstr "reCaptcha 서비스 사용을 위한 개인 키입니다."

#: tracspamfilter/captcha/recaptcha2.py:36
msgid "Public key for reCaptcha usage."
msgstr "reCaptcha 서비스 사용을 위한 공개 키입니다."

#: tracspamfilter/captcha/recaptcha2.py:47
#: tracspamfilter/templates/verify_captcha.html:24
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: tracspamfilter/filters/akismet.py:41
msgid ""
"By how many points an Akismet reject impacts the overall karma of\n"
"a submission."
msgstr "Akismet 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/akismet.py:45
msgid "Wordpress key required to use the Akismet API."
msgstr "Akismet API를 사용하는 데 필요한 워드프레스 키입니다."

#: tracspamfilter/filters/akismet.py:49
msgid "URL of the Akismet service."
msgstr "Akismet 서비스의 주소입니다."

#: tracspamfilter/filters/akismet.py:73
msgid "Akismet says content is spam"
msgstr "Akismet 서비스가 내용이 스팸이라고 판단함"

#: tracspamfilter/filters/bayes.py:33
msgid ""
"By what factor Bayesian spam probability score affects the overall\n"
"karma of a submission."
msgstr "베이지안 스팸 확률 점수를 전체 점수에 반영할 계수입니다."

#: tracspamfilter/filters/bayes.py:37
msgid ""
"The minimum number of submissions in the training database required\n"
"for the filter to start impacting the karma of submissions."
msgstr "스팸 점수 판단을 시작하기 전에 필요한, 학습 데이터베이스에 있는 제출된 내용의 수입니다."

#: tracspamfilter/filters/bayes.py:42
msgid ""
"Entries with a count less than this value get removed from the\n"
"database when calling the reduce function."
msgstr "감축 기능을 호출할 때, 이 값보다 수가 적은 항목은 데이터베이스에서 제거됩니다."

#: tracspamfilter/filters/botscout.py:30
msgid ""
"By how many points a BotScout reject impacts the overall karma of\n"
"a submission."
msgstr "BotScout 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/botscout.py:34
msgid "API key required to use BotScout."
msgstr "BotScout 서비스를 사용하는 데 필요한 API 키입니다."

#: tracspamfilter/filters/botscout.py:57
#, python-format
msgid "BotScout says this is spam (%s)"
msgstr "BotScout 서비스가 스팸이라고 판단함 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/extlinks.py:29
msgid ""
"By how many points too many external links in a submission impact\n"
"the overall score."
msgstr "외부 링크가 너무 많을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/extlinks.py:33
msgid ""
"The maximum number of external links allowed in a submission until\n"
"that submission gets negative karma."
msgstr "제출된 내용에 허용되는 외부 링크의 최대 수입니다. 이 수를 초과하면 점수가 차감됩니다."

#: tracspamfilter/filters/extlinks.py:37
msgid "List of domains that should be allowed in external links"
msgstr "외부 링크에 허용할 도메인의 목록입니다."

#: tracspamfilter/filters/extlinks.py:64
msgid "Maximum number of external links per post exceeded"
msgstr "내용에 포함할 수 있는 외부 링크의 최대 수를 초과함"

#: tracspamfilter/filters/extlinks.py:67
msgid "External links in post found"
msgstr "내용에 외부 링크가 존재함"

#: tracspamfilter/filters/fspamlist.py:31
msgid ""
"By how many points a FSpamList reject impacts the overall karma of\n"
"a submission."
msgstr "FSpamList 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/fspamlist.py:35
msgid "API key required to use FSpamList."
msgstr "FSpamList 서비스를 사용하는 데 필요한 API 키입니다."

#: tracspamfilter/filters/fspamlist.py:71
#, python-format
msgid "FSpamList says this is spam (%s)"
msgstr "FSpamList 서비스가 스팸이라고 판단함 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/httpbl.py:35
msgid ""
"By how many points listing as \"comment spammer\" impacts the\n"
"overall karma of a submission."
msgstr "\"덧글 스패머\"로 판정되었을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/httpbl.py:39
msgid "Http:BL API key required for use."
msgstr "Http:BL 서비스를 사용하는 데 필요한 API 키입니다."

#: tracspamfilter/filters/httpbl.py:82
#, python-format
msgid "IP %s blacklisted by Http:BL"
msgstr "%s 아이피가 Http:BL에 의해 차단됨"

#: tracspamfilter/filters/ip_blacklist.py:35
msgid ""
"By how many points blacklisting by a single server impacts the\n"
"overall karma of a submission."
msgstr "각 서버에 의해 차단되었을 때마다 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_blacklist.py:40
msgid "Servers used for IPv4 blacklisting."
msgstr "IPv4 차단에 사용할 서버입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_blacklist.py:46
msgid "Servers used for IPv6 blacklisting."
msgstr "IPv6 차단에 사용할 서버입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_blacklist.py:92
#, python-format
msgid "IP %s blacklisted by %s"
msgstr "%s 아이피가 %s에 의해 차단됨"

#: tracspamfilter/filters/ip_regex.py:36
msgid ""
"By how many points a match with a pattern on the BadIP page\n"
"impacts the overall karma of a submission."
msgstr "BadIP 페이지에 있는 패턴과 일치했을 때마다 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_regex.py:41
msgid ""
"Local file to be loaded to get BadIP. Can be used in\n"
"addition to BadIP wiki page."
msgstr "BadIP 패턴을 읽어 올 로컬 파일입니다. BadIP 위키 페이지 외에 추가로 사용할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_regex.py:45
msgid "Show the matched bad IP patterns in rejection message."
msgstr "일치한 IP 패턴을 거부 메시지에 표시할 지 여부입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_regex.py:83
#, python-format
msgid "IP catched by these blacklisted patterns: %s"
msgstr "IP가 다음 차단 패턴과 일치함: %s"

#: tracspamfilter/filters/ip_regex.py:86
#, python-format
msgid "IP catched by %s blacklisted patterns"
msgstr "IP가 %s 개 차단 패턴과 일치함"

#: tracspamfilter/filters/ip_throttle.py:30
msgid ""
"By how many points exceeding the configured maximum number of\n"
"posts per hour impacts the overall score."
msgstr "설정된 시간 당 최대 게시 수를 초과하였을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_throttle.py:35
msgid ""
"The maximum allowed number of submissions per hour from a single\n"
"IP address. If this limit is exceeded, subsequent submissions get\n"
"negative karma."
msgstr "단일 IP 주소에 허용된 시간 당 게시 수입니다. 이 제한을 초과하면 이후의 제출부터는 점수가 차감됩니다."

#: tracspamfilter/filters/ip_throttle.py:56
msgid "Maximum number of posts per hour for this IP exceeded"
msgstr "이 IP에서의 시간 당 최대 게시 수를 초과함"

#: tracspamfilter/filters/regex.py:34
msgid ""
"By how many points a match with a pattern on the BadContent page\n"
"impacts the overall karma of a submission."
msgstr "BadContent 페이지에 있는 패턴과 일치했을 때마다 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/regex.py:39
msgid ""
"Local file to be loaded to get BadContent. Can be used in\n"
"addition to BadContent wiki page."
msgstr "BadContent 패턴을 읽어 올 로컬 파일입니다. BadContent 위키 페이지 외에 추가로 사용할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/filters/regex.py:44
msgid "Show the matched bad content patterns in rejection message."
msgstr "일치한 내용 패턴을 거부 메시지에 표시할 지 여부입니다."

#: tracspamfilter/filters/regex.py:89
#, python-format
msgid "Content contained these blacklisted patterns: %s"
msgstr "내용이 다음 차단 패턴을 포함함: %s"

#: tracspamfilter/filters/regex.py:92
#, python-format
msgid "Content contained %s blacklisted patterns"
msgstr "내용이 %s 개 차단 패턴을 포함함"

#: tracspamfilter/filters/regex.py:138
#, python-format
msgid "Error in pattern %(pattern)s: %(error)s."
msgstr "패턴 %(pattern)s에서 오류: %(error)s."

#: tracspamfilter/filters/registration.py:30
msgid ""
"By how many points a failed registration check impacts\n"
"the overall score."
msgstr "사용자 가입 검사를 실패했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/registration.py:34
msgid "Replace checks in account manager totally."
msgstr "계정 관리자의 검사를 완전히 대체합니다."

#: tracspamfilter/filters/registration.py:95
#, python-format
msgid "Account registration failed (%s)"
msgstr "계정 등록 실패 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/session.py:28
msgid ""
"By how many points an existing and configured session improves the\n"
"overall karma of the submission. A third of the points is granted for\n"
"having an existing session at all, the other two thirds are granted\n"
"when the user has his name and/or email address set in the session,\n"
"respectively."
msgstr ""
"존재하며 설정된 세션에 따라 가산할 점수입니다. 점수의 삼분의 일은 세션이 존재할 때 부여되며, 나머지 삼분의 이는 각각 사용자가 "
"이름을 설정하고 메일 주소를 설정했을 때 부여됩니다."

#: tracspamfilter/filters/session.py:50
msgid "Existing session found"
msgstr "세션이 존재함"

#: tracspamfilter/filters/stopforumspam.py:30
msgid ""
"By how many points a StopForumSpam reject impacts the overall\n"
"karma of a submission."
msgstr "StopForumSpam 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/stopforumspam.py:34
msgid "API key used to report SPAM."
msgstr "스팸을 보고할 때 사용할 API 키입니다."

#: tracspamfilter/filters/stopforumspam.py:62
#, python-format
msgid "StopForumSpam says this is spam (%s)"
msgstr "StopForumSpam 서비스가 스팸이라고 판단함 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:29
msgid ""
"By how many points a trap reject impacts the overall karma of\n"
"a submission."
msgstr "함정 필드 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:33
msgid ""
"Name of the invisible trap field, should contain some reference\n"
"to e-mail for better results."
msgstr "보이지 않는 함정 필드의 이름입니다. 향상된 결과를 위해 전자 메일과 관련된 것이어야 합니다."

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:37
msgid ""
"Name of the hidden trap field, should contain some reference\n"
"to e-mail for better results."
msgstr "숨겨진 함정 필드의 이름입니다. 향상된 결과를 위해 전자 메일과 관련된 것이어야 합니다."

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:41
msgid ""
"Name of the register trap field, should contain some reference\n"
"to web/homepage for better results."
msgstr "가입 함정 필드의 이름입니다. 향상된 결과를 위해 웹 또는 홈페이지와 관련된 것이어야 합니다."

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:68
#, python-format
msgid "Both trap fields says this is spam (%s, %s)"
msgstr "두 함정 필드가 스팸이라고 판단함 (%s, %s)"

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:72
#, python-format
msgid "Invisible trap field says this is spam (%s)"
msgstr "보이지 않는 함정 필드가 스팸이라고 판단함 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:76
#, python-format
msgid "Hidden trap field says this is spam (%s)"
msgstr "숨겨진 함정 필드가 스팸이라고 판단함 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/trapfield.py:80
#, python-format
msgid "Register trap field starts with HTTP URL (%s)"
msgstr "HTTP URL로 시작하는 가입 함정 필드 (%s)"

#: tracspamfilter/filters/url_blacklist.py:34
msgid ""
"By how many points blacklisting by a single bad URL impacts the\n"
"overall karma of a submission."
msgstr "차단된 불량 URL 각각에 대해 차감할 점수입니다."

#: tracspamfilter/filters/url_blacklist.py:40
msgid "Servers used for URL blacklisting."
msgstr "URL 차단에 사용할 서버입니다."

#: tracspamfilter/filters/url_blacklist.py:85
#, python-format
msgid "URL's blacklisted by %s"
msgstr "URL이 %s에 의해 차단됨"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:14
msgid "Spam Filtering: Bayes"
msgstr "스팸 필터링: 베이즈 필터"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:20
#, python-format
msgid ""
"The bayesian filter requires training before it can effectively\n"
"        differentiate between spam and ham. The training database "
"currently\n"
"        contains [1:%(numspam)s spam] and\n"
"        [2:%(numham)s ham] %(ratio)s submissions."
msgstr ""
"베이지안 필터가 스팸과 햄(유효한 내용)을 구별할 수 있으려면, 먼저 학습이 필요합니다.\n"
"학습 데이터베이스는 현재 [1:%(numspam)s 개 스팸]과 [2:%(numham)s 개 햄] %(ratio)s 항목을 보유하고"
" 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:25
#, python-format
msgid ""
"The bayesian\n"
"        database contains currently %(lines)s lines with trained words "
"(%(spamtext)s,\n"
"        %(hamtext)s, %(mixedtext)s)."
msgstr ""
"베이지안 데이터베이스는 현재 학습된 문장을 포함하는 %(lines)s 행을 보유하고 있습니다 (%(spamtext)s, "
"%(hamtext)s, %(mixedtext)s)."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:30
#, python-format
msgid ""
"[1:]\n"
"            Reduce training database (%(linestext)s)"
msgstr ""
"[1:]\n"
"학습 데이터베이스 감축 (%(linestext)s)"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:34
msgid ""
"Reducing the training database can help when it got very large\n"
"            and tests take too long."
msgstr "데이터베이스가 너무 크고 테스트가 오래 걸릴 경우, 학습 데이터베이스를 감축하면 도움이 될 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:40
msgid "Minimum database count:"
msgstr "최소 데이터베이스 항목 수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:44
msgid ""
"Any database lines with less entries is removed when reducing\n"
"            the database."
msgstr "데이터베이스를 감축할 때, 지정한 값보다 수가 적은 데이터베이스 행은 삭제됩니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:52
msgid "Clear training database"
msgstr "학습 데이터베이스 지우기"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:55
msgid ""
"Resetting the training database can help when training was incorrect\n"
"            and is producing bad results."
msgstr "학습된 내용이 올바르지 않아 판단 결과가 좋지 않을 경우, 학습 데이터베이스를 초기화 할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:61
msgid "Minimum training required:"
msgstr "필요한 최소 학습 수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:65
msgid ""
"The minimum number of spam and ham in the training database before\n"
"            the filter starts affecting the karma of submissions."
msgstr "스팸 점수 판단을 시작하기 전에 필요한, 학습 데이터베이스에 있는 스팸과 햄(유효 내용)의 최소 숫자입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:71
#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:173
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:189
#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:129
msgid "Apply changes"
msgstr "변경 사항 적용하기"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:76
msgid "Training"
msgstr "학습"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:77
msgid ""
"While you can train the spam filter from the “[1:Spam\n"
"          Filtering → Monitoring]” panel in the web\n"
"          administration interface, you can also manually train the "
"filter by\n"
"          entering samples here, or check what kind of spam probability\n"
"          currently gets assigned to the content."
msgstr ""
"웹 관리자 화면의 “[1:스팸 필터링 → 모니터링]” 패널에서 스팸 필터를 학습시킬 수 있지만, 여기에 예제를 입력하여 수동으로 "
"필터를 학습시킬 수도 있습니다.\n"
"또한 내용에 따라 스팸 확률 점수가 어떻게 되는지 확인할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:85
msgid "Content:"
msgstr "내용:"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:91
#, python-format
msgid "Error: %(error)s"
msgstr "오류: %(error)s"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:92
#, python-format
msgid "Score: %(score)s%"
msgstr "점수: %(score)s%"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:95
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:36
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:97
msgid "Train as Spam"
msgstr "스팸으로 학습"

#: tracspamfilter/templates/admin_bayes.html:98
msgid "Train as Ham"
msgstr "햄(유효)으로 학습"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:11
msgid "Captcha handling"
msgstr "보안 문자 처리"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:15
msgid "Spam Filtering: Captcha handling"
msgstr "스팸 필터링: 보안 문자 처리"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:22
msgid "Enable captcha usage"
msgstr "보안 문자 사용 활성"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:29
msgid "Captcha type:"
msgstr "보안 문자 종류:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:39
msgid "Maximum captcha lifetime in seconds"
msgstr "보안 문자의 최대 유효 시간 (초):"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:47
msgid "reCAPTCHA"
msgstr "reCAPTCHA"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:48
msgid ""
"The reCAPTCHA system provides a very good captcha system based on\n"
"            scanned books. See\n"
"            [1:Google\n"
"            reCAPTCHA] page. You need to obtain\n"
"            API keys to use the service, which is freely available for "
"personal use."
msgstr ""
"reCAPTCHA 시스템은 스캔된 책을 기반으로 한 훌륭한 보안 문자 시스템을 제공합니다. [1:Google reCAPTCHA] "
"페이지를 확인하십시오.\n"
"서비스를 사용하기 위해서는 API 키를 받아야 하며, 개인 용도로 사용할 때는 무료입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:58
msgid "Public key:"
msgstr "공개 키:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:65
#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:97
msgid "Private key:"
msgstr "개인 키:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:75
#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:106
msgid "Key validation failed:"
msgstr "키 검증 실패:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:80
msgid "KeyCaptcha"
msgstr "KeyCaptcha"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:81
msgid ""
"The KeyCatcha system provides a captcha system based on JavaScript\n"
"            functions to reassemble a picture. See\n"
"            [1:KeyCaptcha]\n"
"            page. You need to obtain an API key to use the service, which"
" is\n"
"            freely available for limited use."
msgstr ""
"KeyCatcha 시스템은 그림 조각 맞추기를 기반으로 한 보안 문자 시스템을 제공합니다. 실행에는 JavaScript 기능이 "
"필요합니다. [1:KeyCaptcha] 페이지를 확인하십시오.\n"
"서비스를 사용하기 위해서는 API 키를 받아야 하며, 제한된 용도로 사용할 때는 무료입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:91
msgid "User ID:"
msgstr "사용자 아이디:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:111
msgid "Text captcha"
msgstr "텍스트 보안 문자"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:112
msgid ""
"The text captcha constructs easy text questions. They can be\n"
"            broken relatively easy."
msgstr "텍스트 보안 문자는 쉬운 단답형 질문을 생성합니다. 이는 상대적으로 쉽게 뚫릴 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:119
msgid "Maximum value in a term:"
msgstr "수식 각 항의 최댓값:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:125
msgid "Number of terms:"
msgstr "수식의 항 수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:135
msgid "Image captcha"
msgstr "이미지 보안 문자"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:136
msgid ""
"The image captcha constructs obstructed images using Python\n"
"            imaging library."
msgstr "이미지 보안 문자는 Python 이미징 라이브러리를 이용하여 변형된 이미지를 생성합니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:143
msgid "Number of letters:"
msgstr "글자 수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:149
msgid "Font size:"
msgstr "글꼴 크기:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:155
msgid "Alphabet:"
msgstr "알파벳:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:161
msgid "Fonts:"
msgstr "글꼴:"

#: tracspamfilter/templates/admin_captcha.html:174
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:190
msgid "Revert changes"
msgstr "변경 내용 되돌리기"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:10
msgid "External services"
msgstr "외부 서비스"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:14
msgid "Spam Filtering: External services"
msgstr "스팸 필터링: 외부 서비스"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:17
msgid "An error checking supplied data occured, see below for details."
msgstr "입력된 데이터를 확인하는 과정에서 오류가 발생하였습니다. 상세 내용은 아래를 참조하십시오."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:24
msgid "Use external services"
msgstr "외부 서비스 사용"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:32
msgid "Train external services"
msgstr "외부 서비스에 대해 학습 사용"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:36
msgid ""
"Skip external services, when internal tests reach a karma of -\n"
"            Spam:\n"
"            [1:]\n"
"            Ham:\n"
"            [2:]"
msgstr ""
"내부 테스트의 점수가 다음에 도달하면 외부 서비스를 통과합니다 -\n"
"스팸: [1:]\n"
"햄(유효): [2:]"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:46
msgid ""
"Stop external services, when reached a karma of -\n"
"            Spam:\n"
"            [1:]\n"
"            Ham:\n"
"            [2:]"
msgstr ""
"점수가 다음에 도달하면 외부 서비스의 사용을 멈춥니다 -\n"
"스팸: [1:]\n"
"햄(유효): [2:]"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:58
msgid ""
"The Akismet filter uses the free\n"
"          [1:Akismet]\n"
"          service to decide if content submissions are potential spam. "
"You need to obtain an\n"
"          API key to use the service, which is freely available for "
"personal use."
msgstr ""
"Akismet 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 무료 [1:Akismet] 서비스를 활용합니다. 서비스를 사용하기 "
"위해서는 API 키를 받아야 하며, 개인 용도로 사용할 때는 무료입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:65
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:93
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:110
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:126
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:143
msgid "API key:"
msgstr "API 키:"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:71
msgid "URL:"
msgstr "주소:"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:77
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:150
#, python-format
msgid "[1:Key validation failed:] %(error)s"
msgstr "[1:키 검증 실패:] %(error)s"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:85
msgid ""
"The StopForumSpam filter uses the\n"
"          [1:StopForumSpam]\n"
"          service to decide if content submissions are potential spam. "
"You need to obtain an\n"
"          API key to report SPAM to the service, which is freely "
"available."
msgstr ""
"StopForumSpam 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 [1:StopForumSpam] 서비스를 활용합니다. "
"서비스에 스팸을 보고하기 위해서는 API 키를 받아야 하며, 자유롭게 사용할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:102
msgid ""
"The BotScout filter uses the\n"
"          [1:BotScout]\n"
"          service to decide if content submissions are potential spam. "
"You need to obtain an\n"
"          API key to use the service, which is freely available."
msgstr ""
"BotScout 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 [1:BotScout] 서비스를 활용합니다. 서비스를 사용하기 "
"위해서는 API 키를 받아야 하며, 자유롭게 사용할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:119
msgid ""
"The FSpamList filter uses the\n"
"          [1:FSpamList]\n"
"          service to decide if content submissions are potential spam. "
"You need to obtain an\n"
"          API key to use the service, which is freely available."
msgstr ""
"FSpamList 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 [1:FSpamList] 서비스를 활용합니다. 서비스를 사용하기 "
"위해서는 API 키를 받아야 하며, 자유롭게 사용할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:135
msgid ""
"The HTTP_BL filter uses the free\n"
"          [1:HTTP:BL]\n"
"          service to decide if content submissions are potential spam. "
"You need to obtain an\n"
"          API key to use the service, which is freely available for "
"personal use."
msgstr ""
"HTTP_BL 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 무료 [1:HTTP_BL] 서비스를 활용합니다. 서비스를 사용하기 "
"위해서는 API 키를 받아야 하며, 개인 용도로 사용할 때는 무료입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:155
msgid "Free access blacklists"
msgstr "공개된 차단 목록"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:157
msgid "IPv4 Blacklists (comma separated):"
msgstr "IPv4 차단 목록 (쉼표로 구분):"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:161
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:168
#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:175
#, python-format
msgid "(default: %(list)s)"
msgstr "(기본값: %(list)s)"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:164
msgid "IPv6 Blacklists (comma separated):"
msgstr "IPv6 차단 목록 (쉼표로 구분):"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:171
msgid "URL Blacklists (comma separated):"
msgstr "URL 차단 목록 (쉼표로 구분):"

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:177
msgid ""
"A list of DNS blacklists can be found at the [1:RBLCheck]\n"
"          or [2:MultiRBL] services."
msgstr "[1:RBLCheck]와 [2:MultiRBL] 서비스에서 DNS 차단 목록들을 찾아볼 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_external.html:182
msgid ""
"You can enable or disable these filters from the “[1:General →\n"
"        Plugins]” panel of the web administration interface."
msgstr "웹 관리자 화면의 “[1:일반 → 플러그인]” 패널에서 필터를 활성화 또는 비활성화 할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:10
msgid "Spam Reports"
msgstr "스팸 신고"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:19
msgid "Spam Filtering: Reports"
msgstr "스팸 필터링: 신고"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:22
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:20
#, python-format
msgid "Viewing entries %(start)s – %(end)s of %(total)s."
msgstr "전체 %(total)s 개 중 %(start)s – %(end)s 항목을 표시합니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:50
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:13
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:51
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:14
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:52
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:17
msgid "Date/time"
msgstr "날짜 및 시간"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:68
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:39
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:45
msgid "User was logged in"
msgstr "사용자가 로그인 함"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:68
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:39
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:45
msgid "User was not logged in"
msgstr "사용자가 로그인하지 않음"

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:80
#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:66
msgid "No data available"
msgstr "데이터가 없습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_report.html:91
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:60
msgid "Delete selected"
msgstr "선택한 항목 삭제하기"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:10
msgid "Spam Report"
msgstr "스팸 신고"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:20
#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:21
msgid "Previous Report Entry"
msgstr "이전 신고 항목"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:25
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:25
msgid "Back to List"
msgstr "목록으로 돌아가기"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:30
#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:31
msgid "Next Report Entry"
msgstr "다음 신고 항목"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:35
msgid "Spam Filtering: Report"
msgstr "스팸 필터링: 신고 항목"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:39
msgid "Report Entry:"
msgstr "신고 항목:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:40
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:40
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:42
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:42
msgid "Time:"
msgstr "시간:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:45
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:45
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:48
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:48
msgid "Author:"
msgstr "작성자:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:51
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:51
msgid "Authenticated:"
msgstr "인증됨:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:52
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:52
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:47
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:49
msgid "yes"
msgstr "예"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:52
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:52
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:48
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:50
msgid "no"
msgstr "아니요"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:54
msgid "Comment:"
msgstr "설명:"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:58
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:75
msgid "HTTP headers"
msgstr "HTTP 헤더"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:63
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:84
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_reportentry.html:68
msgid "Possibly related log entries:"
msgstr "관련되었을만한 로그 항목:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:10
msgid "Spam Filter"
msgstr "스팸 필터"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:14
msgid "Spam Filtering: Configuration"
msgstr "스팸 필터링: 설정"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:15
msgid ""
"See [1:wiki page]\n"
"    for a short documentation."
msgstr "[1:위키 페이지]에 있는 간단한 설명 문서를 참조하십시오."

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:16
msgid "Help translating this plugin at [1:Transifex]."
msgstr "[1:Transifex]에서 이 플러그인의 번역에 참여해 주십시오."

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:21
msgid "Karma Tuning"
msgstr "점수 조정"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:23
msgid "Minimum karma required for a successful submission:"
msgstr "제출 성공을 위한 최소 점수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:29
msgid ""
"Karma assigned to attachments (e.g. to allow relaxed rules for file "
"uploads):"
msgstr "첨부 파일에 대한 점수 (파일 올리기에 대해 완화된 규정을 적용할 때 사용):"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:35
msgid ""
"Karma assigned to registering users (e.g. negative value to increase "
"captcha usage):"
msgstr "사용자 등록에 대한 점수 (보안 문자 사용을 늘리려면 음수 값을 입력):"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:41
msgid ""
"Content submissions are passed through a set of registered and enabled\n"
"          [1:filter strategies], each of which check the submitted "
"content\n"
"          and may assign [2:karma points] to it. The sum of these karma\n"
"          points needs to be greater than or equal to the minimum karma\n"
"          configured here for the submission to be accepted."
msgstr ""
"제출된 내용은 등록되고 활성화 되어 있는 [1:필터]에 전달됩니다. 각 필터는 제출된 내용을 검사한 다음 [2:점수]를 부여할 수 "
"있습니다. 제출된 내용이 승인되려면, 점수의 총합이 여기에 설정한 최소 점수보다 같거나 커야합니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:50
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:34
msgid "Strategy"
msgstr "방법"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:51
msgid "Karma points"
msgstr "점수"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:52
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:66
msgid "Logging"
msgstr "로깅"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:70
msgid "Enable"
msgstr "활성"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:74
msgid ""
"The spam filter plugin can optionally log every content submission so "
"that you can monitor and tune the effectiveness of the filtering. The log"
" can be viewed on the [1:Monitoring] page."
msgstr ""
"스팸 필터링의 상태를 확인하고 효율성을 조절할 수 있도록, 스팸 필터 플러그인이 제출된 각 내용을 기록하게 할 수 있습니다. 로그는"
" [1:모니터링] 페이지에서 볼 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:81
msgid ""
"Purge old entries after\n"
"            [1:]\n"
"            days"
msgstr "[1:]일이 지난 항목 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:89
#, python-format
msgid ""
"Number of entries in log message display\n"
"            (%(min)s-%(max)s)\n"
"            [1:]"
msgstr ""
"목록에 표시할 로그 메시지의 수 (%(min)s-%(max)s)\n"
"[1:]"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:99
msgid ""
"Don't log obvious spam (Bayes >90%, marked as spam and not authenticated)"
" to the database."
msgstr ""

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:106
msgid "Authenticated"
msgstr "사용자 인증"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:110
msgid "Trust authenticated users"
msgstr "인증 사용자를 신뢰함"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:114
msgid ""
"If authenticated users should not be trusted automatically, this\n"
"          option must be disabled. Instead of full trust the supplied "
"karma\n"
"          value is used in this case."
msgstr ""
"인증된 사용자를 자동으로 신뢰해서는 안된다면, 이 옵션은 비활성화 되어야 합니다. 이럴 경우 완전히 신뢰하는 대신에, 부여할 점수를"
" 지정할 수 있습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_spamconfig.html:120
msgid "Karma of authenticated users:"
msgstr "인증된 사용자에 대한 점수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:10
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:10
msgid "Spam Monitoring"
msgstr "스팸 감시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:20
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:21
msgid "Previous Log Entry"
msgstr "이전 로그 항목"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:30
#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:31
msgid "Next Log Entry"
msgstr "다음 로그 항목"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:35
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:14
msgid "Spam Filtering: Monitoring"
msgstr "스팸 필터링: 감시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:39
msgid "Log Entry:"
msgstr "로그 항목:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:54
msgid "IP address:"
msgstr "IP 주소:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:57
msgid "spam"
msgstr "스팸"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:57
msgid "ham"
msgstr "햄(유효)"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:60
msgid "Karma:"
msgstr "점수:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:61
#, python-format
msgid ""
"[1:%(karma)s]\n"
"            (marked as %(spam_or_ham)s)\n"
"            [2:\n"
"              [3:%(reasons)s]\n"
"            ]"
msgstr ""
"[1:%(karma)s]\n"
"(%(spam_or_ham)s으로 표시됨)\n"
"[2:[3:%(reasons)s]]"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:71
msgid "Submitted content"
msgstr "제출된 내용"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:80
msgid "Mark as Spam"
msgstr "스팸으로 표시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:82
msgid "Mark as Ham"
msgstr "햄(유효)으로 표시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:85
msgid "Delete as Spam"
msgstr "스팸으로 표시하고 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:87
msgid "Delete as Ham"
msgstr "햄(유효)으로 표시하고 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:89
#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:62
msgid "Delete (No Statistics)"
msgstr "삭제 (통계 유지)"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:98
msgid "Remove registered user"
msgstr "등록된 사용자 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spamentry.html:105
msgid "Search for user name"
msgstr "사용자 이름 검색"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:18
msgid "Note:"
msgstr "주의:"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:18
msgid "Logging by the spam filter is currently disabled."
msgstr "스팸 필터에 의한 로깅이 현재 활성화되어 있지 않습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:52
msgid "Delete > 90%"
msgstr "90% 초과 항목 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:56
msgid "Mark selected as Spam"
msgstr "선택한 항목을 스팸으로 표시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:58
msgid "Mark selected as Ham"
msgstr "선택한 항목을 햄(유효)으로 표시"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:64
msgid "Delete selected as Spam"
msgstr "선택한 항목을 스팸으로 표시하고 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_spammonitor.html:66
msgid "Delete selected as Ham"
msgstr "선택한 항목을 햄(유효)으로 표시하고 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:10
msgid "Spam Statistics"
msgstr "스팸 통계"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:14
msgid "Spam Filtering: Statistics"
msgstr "스팸 필터링: 통계"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:17
msgid "No submission statistics yet."
msgstr "제출된 내용에 대한 통계가 아직 없습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:21
#, python-format
msgid ""
"%(count)s Submissions tested since %(time)s,\n"
"        %(spam)s spam and\n"
"        %(ham)s ham\n"
"        (%(local)s of the tests could be solved local).\n"
"        %(spamerr)s spam and %(hamerr)s ham have been retrained."
msgstr ""
"%(time)s 이후로 %(count)s 개의 제출 내용을 테스트하였으며,\n"
"%(spam)s는 스팸, %(ham)s는 햄(유효)입니다\n"
"(%(local)s의 테스트를 내부 필터로 처리함).\n"
"%(spamerr)s 개의 스팸과 %(hamerr)s 개의 햄이 재학습되었습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:35
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:37
msgid "Train / Verify"
msgstr "학습 / 검증"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:38
msgid "Errors"
msgstr "오류율"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:43
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:45
msgid "Spam"
msgstr "스팸"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:44
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:46
msgid "Ham"
msgstr "햄 (유효)"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:49
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:56
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:59
msgid "Total"
msgstr "전체"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:50
msgid "Mean Delay"
msgstr "평균 소요시간"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:51
msgid "No Result"
msgstr "결과 없음"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:52
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:54
msgid "Match"
msgstr "일치"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:53
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:55
msgid "Mismatch"
msgstr "불일치"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:57
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:60
msgid "Right"
msgstr "맞음"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:58
#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:61
msgid "Wrong"
msgstr "틀림"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:69
msgid "No tests yet."
msgstr "테스트 결과가 아직 없습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:72
#, python-format
msgid "%(seconds)s s"
msgstr "%(seconds)s 초"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:101
msgid "No spam yet."
msgstr "스팸이 아직 없습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:119
msgid "No ham yet."
msgstr "햄(유효)이 아직 없습니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:141
msgid "Clear statistics"
msgstr "통계 지우기"

#: tracspamfilter/templates/admin_statistics.html:151
msgid "Clear statistics database"
msgstr "통계 데이터베이스 지우기"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:10
msgid "Spam User Handling"
msgstr "스팸 사용자 관리"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:14
#, python-format
msgid ""
"Spam Filtering: User handling (%(type)s)\n"
"       [1:%(count)s]"
msgstr ""
"스팸 필터링: 사용자 관리 (%(type)s)\n"
"[1:%(count)s]"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:20
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:21
msgid "All"
msgstr "전체"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:22
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:15
msgid "Registered"
msgstr "등록됨"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:23
msgid "Unused [multi selection]"
msgstr "비활성 (다중 선택)"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:24
msgid "Unused"
msgstr "비활성"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:28
#, python-format
msgid ""
"There are %(total)s\n"
"    different entries in the database, %(registered)s users are\n"
"    registered and %(unused)s have not been used."
msgstr ""
"데이터베이스에 %(total)s 개의 개별 항목이 존재하며, %(registered)s 명의 사용자가 등록하였고, "
"%(unused)s 개 계정은 비활성 상태입니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:35
msgid "Date"
msgstr "시간"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:36
#, python-format
msgid "Action of user '%(username)s'"
msgstr "'%(username)s' 사용자의 동작"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:55
msgid "Remove selected"
msgstr "선택한 사용자 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:64
msgid "Values must be URL encoded!"
msgstr "입력값은 URL 형식으로 인코드 되어 있어야 합니다."

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:66
msgid "Old user:"
msgstr "이전 사용자 이름:"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:69
msgid "New user:"
msgstr "새 사용자 이름:"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:75
msgid "Change unauthorized user"
msgstr "미인증 사용자 변경"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:75
msgid "Change user"
msgstr "사용자 변경"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:83
#, python-format
msgid "Remove %(num)s temporary session"
msgid_plural "Remove %(num)s temporary sessions"
msgstr[0] "임시 세션 %(num)s 개 삭제"

#: tracspamfilter/templates/admin_user.html:88
msgid "Convert emails to registered usernames"
msgstr "메일 주소를 등록된 사용자 이름으로 변경"

#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:15
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: tracspamfilter/templates/monitortable.html:16
msgid "Karma"
msgstr "점수"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:13
msgid "User name"
msgstr "사용자 이름"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:14
msgid "Last login"
msgstr "최근 로그인"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:16
msgid "Setup"
msgstr "설정값"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:17
msgid "E-Mail"
msgstr "메일 주소"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:18
msgid "Wiki edits"
msgstr "위키 수정"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:19
msgid "Ticket edits"
msgstr "티켓 수정"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:20
msgid "SVN edits"
msgstr "SVN 수정"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:21
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:39
msgid "Source"
msgstr "출처"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:49
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:50
msgid "(password)"
msgstr "(비밀번호)"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:52
msgid "(double)"
msgstr "(다중 등록)"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:55
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:61
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:67
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:73
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:56
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:62
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:68
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:74
msgid "e-mail"
msgstr "메일 주소"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:57
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:63
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:69
#: tracspamfilter/templates/usertable.html:75
msgid "both"
msgstr "둘 다"

#: tracspamfilter/templates/usertable.html:83
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: tracspamfilter/templates/verify_captcha.html:13
msgid "Captcha Error"
msgstr "보안 문자 오류"

#: tracspamfilter/templates/verify_captcha.html:17
msgid ""
"Trac thinks your submission might be Spam.\n"
"           To prove otherwise please provide a response to the following."
msgstr ""
"Trac 시스템은 제출 내용이 스팸일 가능성이 있다고 판단하였습니다. 스팸이 아니라는 것을 증명하려면, 다음 내용에 대해 대답해 "
"주십시오."

#: tracspamfilter/templates/verify_captcha.html:19
msgid ""
"Note - the captcha method is choosen randomly. Retry if the captcha does "
"not work on your system!"
msgstr "참고 - 보안 문자 방식은 무작위로 선택되었습니다. 만약 보안 문자가 표시되지 않았다면 재시도 하십시오."

#: tracspamfilter/templates/verify_captcha.html:22
msgid "Response:"
msgstr "대답:"

#~ msgid ""
#~ "By how many points an Mollom reject impacts the overall karma\n"
#~ "of a submission."
#~ msgstr "Mollom 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#~ msgid "Public key required to use the Mollom API."
#~ msgstr "Mollom API를 사용하는 데 필요한 공개 키입니다."

#~ msgid "Private key required to use the Mollom API."
#~ msgstr "Mollom API를 사용하는 데 필요한 개인 키입니다."

#~ msgid "URL of the Mollom service."
#~ msgstr "Mollom 서비스의 주소입니다."

#~ msgid "Mollom says content is spam"
#~ msgstr "Mollom 서비스가 내용이 스팸이라고 판단함"

#~ msgid "Mollom says content is ham"
#~ msgstr "Mollom 서비스가 내용이 햄(유효)이라고 판단함"

#~ msgid ""
#~ "The Mollom filter uses the free\n"
#~ "          [1:Mollom]\n"
#~ "          service to decide if content"
#~ " submissions are potential spam. You "
#~ "need to obtain\n"
#~ "          API keys to use the "
#~ "service, which are freely available for"
#~ " personal use."
#~ msgstr ""
#~ "Mollom 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해"
#~ " 무료 [1:Mollom] 서비스를 활용합니다. 서비스를 사용하기"
#~ " 위해서는 API 키를 받아야 하며, 개인 용도로 "
#~ "사용할 때는 무료입니다."

#~ msgid "Secret key:"
#~ msgstr "비밀 키:"

#~ msgid ""
#~ "By how many points an BlogSpam reject impacts the overall\n"
#~ "karma of a submission."
#~ msgstr "BlogSpam 필터가 내용을 거부했을 때 차감할 점수입니다."

#~ msgid "URL of the BlogSpam service."
#~ msgstr "BlogSpam 서비스의 주소입니다."

#~ msgid "Comma separated list of tests to skip."
#~ msgstr "통과할 테스트를 쉼표로 구분된 목록으로 입력합니다."

#~ msgid "BlogSpam says content is spam (%s [%s])"
#~ msgstr "BlogSpam 서비스가 내용이 스팸이라고 판단함 (%s [%s])"

#~ msgid ""
#~ "The BlogSpam filter uses the free\n"
#~ "          [1:BlogSpam]\n"
#~ "          service to decide if content submissions are potential spam."
#~ msgstr "BlogSpam 필터는 제출된 내용이 스팸인지를 판단하기 위해 무료 [1:BlogSpam] 서비스를 활용합니다."

#~ msgid "Tests to skip (comma separated):"
#~ msgstr "통과할 테스트 (쉼표로 구분):"

#~ msgid "Possible Values:"
#~ msgstr "사용할 수 있는 값:"

#~ msgid "method"
#~ msgstr "방식"

#~ msgid "description"
#~ msgstr "설명"

#~ msgid "author"
#~ msgstr "작성자"

